揭露《魔物獵人 崛起 / 物語 2》將推出 PC 版消息

CAPCOM 內部網路日前確認遭到勒索軟體攻擊，遭竊取大量機密資料。如今勒贖的駭客組織將部分資料釋出到網路上，透露了 CAPCOM 尚未公布的一些遊戲開發與發行計畫，其中包括目前針對 Nintendo Switch 開發的兩款《魔物獵人》系列新作都將推出 PC 版，以及《惡靈古堡 4》將會推出 VR 版的消息。

CAPCOM 日前確認其內部網路於 11 月 2 日上午遭到攻擊，因而影響某些系統的運作。雖然官方並未公布該次攻擊詳情，不過網路安全專家 Pancak3 與資安研究團隊 MalwareHunterTeam 在分析勒索軟體的樣本後，確認 CAPCOM 是遭到 Ragnar Locker 組織攻擊，同時從勒索軟體樣本中取得的勒索信件，得知駭客已入侵 CAPCOM 日本、美國、加拿大的網路，取得 1TB 的機密資料，包含帳務、IP 相關資訊、個資、契約等。

後續駭客組織聲稱已加密 CAPCOM 公司內部超過 2000 台裝置，並要求 CAPCOM 以比特幣支付 1100 萬美元的贖金來解鎖。如未達成交付贖金的協議，則會將竊取的機密資料公布到網路上，或是拍賣給第三者。

根據 CAPCOM 今（16）日發表的公告，目前官方確認遭洩漏的資料包含：

個人資料 9 筆：包含前任員工個資 5 筆，現任員工個資 4 筆
其他：包含販售報告、財務資料

而可能遭到流出的資料範圍則相當廣大，包含：

客戶個人資料：最多約 35 萬筆，包含客戶服務對象、商店會員、電競網站會員、股東名冊、離職者與其家庭、錄取求職者等
員工與關係者個人資料：人事資料約 1 萬 4000 人
企業資料：銷售資料、往來對象資料、營業資料、開發資料等

如今似乎是因為無法達成協議，駭客組織開始在網路上釋出部分機密資料，其中包括《魔物獵人 物語 2：破滅之翼》與《魔物獵人 崛起》這目前僅宣布針對 Nintendo Switch 開發的《魔物獵人》系列新作的內部機密資料。據資料所示，這兩款遊戲除了 Nintendo Switch 版之外，還預定推出 PC 版。《魔物獵人 物語 2：破滅之翼》PC 版與 Switch 版預定同步推出，《魔物獵人 崛起》PC 版則預定於稍晚的 2021 年 10 月推出。

洩漏資料中還包括開發中新作《惡靈古堡 8：村莊（Resident Evil Village）》的一些商品規劃，包括確認遊戲會同步推出 PS4、PS5、Xbox Series X、Xbox One 版，包含數位豪華版、典藏版與 e-Capcom 限量版。會推出以前作故事 3 年後的伊森為主角的付費 DLC 章節「伊森的急救包（Ethan's Trauma Pack）」。

發行計畫中還提到《惡靈古堡 4》會推出支援 VR 虛擬實境的 Oculus 版。

另外還計畫在 PS4 與 Switch 上推出《逆轉裁判 123 成步堂精選集》與《大逆轉裁判 1&2》的大合輯。

資料中還揭露了一款針對直播主規劃的多人射擊遊戲新作《SHIELD》，以及 Google 支付 1000 萬美元給 CAPCOM 將《惡靈古堡 7：生化危機》與《惡靈古堡 8：村莊》放上自家串流平台 Stadia 上，索尼互動娛樂（SIE）則是支付 500 萬美元給 CAPCOM 來取得 VR 虛擬實境、限時獨佔 DLC 與獨佔試玩版的交易。

以上洩露之遊戲內容與廠商間交易相關消息並未獲得官方證實。

如果係真直接等pc版

之前唔係講左獨佔咩?
如果有pc就正呀喂

靜靜地唔得既

駭客勒索人嘅方式就係公開人哋啲資料可以點靜靜哋

玩2次囉
mhw都係咁

以上洩露之遊戲內容與廠商間交易相關消息並未獲得官方證實。

capcom賺埋咁多冷飯錢會唔會一次賠返曬出嚟

PC或成最大贏家

3月買switch版，10月再買埋PC版支持

另外還計畫在 PS4 與 Switch 上推出《逆轉裁判 123 成步堂精選集》與《大逆轉裁判 1&2》的大合輯。

大逆

傻閪任豚玩有料體驗版

逆轉裁判成步堂123唔係出左好耐咩

Mhw Ps玩家都係

ps4 逆轉123合集唔係出咗喇咩？

佢似係想綁埋大逆1&2再炒多次

笑甚麼，大家都係PC版嘅有料體驗版

又焗人買兩份

pc先係最後贏家

係咪最後贏家唔知 但一定最後玩家

唯一超高解像材質60fps(或以上)平台
利申：PS4同Steam都有買IB，如果rise出steam都會買

爆咗成步堂精選集
想問吓大逆係咩故事同設定？

笑什麼，索狗也是傻閪

都幾好笑，果時MHW 出PC 版就話 電腦版遲人大半年，唔會玩電腦版。
MHR 出PC版就話直接等電腦版。